日本女醫人藝人 : 日本女人做醫生傾向揀舒服位, 降低女人分數可以提高單門學生數目

女性平等

女醫生避選外科的傾向更為顯著。厚生省的調查指出，截止 2016 年底，全國醫生當中約有 21% 為女性，但外科僅佔 9%。這個現象的成因之一，相信是難以平衡過長的工時和育兒的責任。早前東京醫科大學被揭「優待男考生」後，女醫生兼藝人西川史子曾在電視節目表示，很少女性擔任外科醫生，為了確保人手，醫大調整分數讓較多男生合格的做法，可謂「理所當然」。言論引起公眾嘩然，但亦可謂揭露實況。

原文

從「醫龍」的朝田龍太郎，到「Doctor X」的大門未知子，外科醫生總是日劇最耀眼的主角。再困難的手術，他們都能沉著應對，在手起刀落之間，拯救無數生命。但在現實世界，外科漸不吃香，年青醫生對此敬而遠之，傾向選擇到其他分科工作。無奈人口持續老化，外科手術需求務必增加，當局憂慮外科醫生面臨人手不足。

日本外科學會指出，全國醫生數目每年增加，加入外科學會的人數卻見減少。從大約 30 年前有超過 2,000 人，直到近年只有 800 至 900 人。根據「專科醫生培訓制度」，年青醫生在執業第 3 年，可以選擇有意工作的分科及研究機構。但以九州為例，今年福岡、佐賀、長崎及宮崎 4 縣，只有兩成半至三成人選擇外科，全國其他地方亦有同類景況。日本外科學會憂慮，「現時雖有中堅及資深醫生支撐，10 年、20 年後人手將會短缺。」

25 歲的田中里佳現為首年住院醫生，她表示：「外科看來帥氣，工作亦有意義，但感覺會很辛苦。」這種印象確實有根有據。在醫院執業的外科醫生，為應付緊急情況，需要當值及隨傳隨到，所以工作時間比其他分科都要長。再者，有時病人是生是死，就取決於手術成敗，作為執刀之人，壓力自是非比尋常。

現實中，不太多醫生願意加入外科，女外科醫生就更少。 圖片來源：日劇 Doctor X 劇照
福岡一位資深醫生慨嘆：「過去很多新人純粹想要拯救生命，選擇以外科醫生作為奮鬥目標。他們每晚留守醫院，想著多做一場手術也好，拼命去累積經驗。如今勞動改革興起，新人都是按章工作，時間到了就回家。強迫也沒用。」

女醫生避選外科的傾向更為顯著。厚生省的調查指出，截止 2016 年底，全國醫生當中約有 21% 為女性，但外科僅佔 9%。這個現象的成因之一，相信是難以平衡過長的工時和育兒的責任。早前東京醫科大學被揭「優待男考生」後，女醫生兼藝人西川史子曾在電視節目表示，很少女性擔任外科醫生，為了確保人手，醫大調整分數讓較多男生合格的做法，可謂「理所當然」。言論引起公眾嘩然，但亦可謂揭露實況。

九州醫療中心早前舉辦外科技術比賽，讓 11 名住院醫生在前輩的指導下，挑戰縫合及剖腹等精密任務，希望引起他們對外科的興趣。院長兼心臟外科醫生森田茂樹頒獎時，呼籲優勝者「請來外科工作」。該中心的總診療部長竹尾貞德亦認為：「假如外科醫生持續減少，醫生們要分擔工作，只會令工作環境更加刻苦，陷入惡性循環。（我們）必需放棄以往那種強調堅持死忍的教育，引入育兒支援等改善方案，令新人輕鬆一點。」

女醫生兼藝人西川史子曾在電視節目表示，很少女性擔任外科醫生，為了確保人手，醫大調整分數讓較多男生合格的做法，可謂「理所當然」。言論引起公眾嘩然，但亦可謂揭露實況。

講真話, 死撚緊.

現實社會係要死得人多先會認衰改變.
我非常支持靠分數而唔係性別比率黎收生同請人

但係唔好學台灣 d 消防咁, 單係分數結果踢晒女人做文職或者上司 (指人做野). 男人就拎條命出黎搏但係做極都下蘭野.

花蓮／女消暴增5倍 男頭痛、女難為

花蓮分隊長朱哲明表示，女消防員仍有不可取代的強項，因此在工作分配上，他儘量安排女性負責救護、安檢任務，表現往往比男性勝任。與其計較性別差異，素質與態度反而比較重要。

一名小隊長表示，女性員額激增是趨勢，不少資深同仁還無法適應潮流變化，心態上未調整過來，私下埋怨「薪水一樣，為什麼不能做一樣的事？」消防出勤屬團體作戰，女性一樣衝火場 ；當救護勤務遇上女患者，女救護員處理較妥。

女權自勝助餐

以前新加坡都試過呢套

比位女人做就已經有問題，想醫撚死人？

左癌：我唔理啦 我鐘意只係睇表面 我唔理你外科夠唔夠人手死唔死人 總之男女醫生數量要公平

又要痕又怕痛
做醫生都要揀舒服

女人嘅天賦才能始終都係做雞

女人冇資格擔當大旗

你老母做得出唔出色？

我老母選擇做個踏實嘅人 佢唔貪錢

啲臭閪怕面對責任
又想要院長條大水喉射住自己
講都尾都係駐院私家雞

點錯天賦

做咩唔叫你老母發揮佢既天賦呀 咁浪費

醫生中搵得最多錢係唔係外科醫生

所以話小學雞千其唔好上連登
唔理你真心定假膠 佢地學咗上面啲人嘅價值觀 變咗佢哋咁樣 到時真係世界末日

或者係免費雞呢

根本應該21 歲先準上

真係要無限通宵做手術班女人未必肯

返office hour睇症開藥就最好

因為你老母做得好出色，搶咗我老母原本個位
同埋啲女有你呢種雞蟲支持

你以為你好正義好型？

你死撐啲臭閪
都係想博取認同方便屌閪啫

根本女人就係一班好自私既生物, 淨係想住自己好

啲女人想得到醫生嘅收入
但係又唔想付出相應嘅努力

呢啲人適合做咩科？

雞囉

院長都幾唔得閒